---
title: >-
    شمارهٔ ۵۳۱
---
# شمارهٔ ۵۳۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سر به جای پای در میخانه می‌باید نهاد</p></div>
<div class="m2"><p>جای مردان را قدم مردانه می‌باید نهاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>گر خراباتی و مستی جامهٔ رندی بپوش</p></div>
<div class="m2"><p>ورنه این زهد و ورع در خانه می‌باید نهاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اندک‌اندک چند سوزد کس به داغ عاشقی</p></div>
<div class="m2"><p>داغ دل یکباره چون پروانه می‌باید نهاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>واعظا، ما نیز بیداریم پر افسون مدم</p></div>
<div class="m2"><p>کودکان را گوش بر افسانه می‌باید نهاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>اهلی آن گنجی که می‌جویی در این ویرانه نیست</p></div>
<div class="m2"><p>پا برون زین عالم ویرانه می‌باید نهاد</p></div></div>